點入中大 想入去賞花

繼元朗、大帽山櫻花盛放後，近日香港少見的櫻花品種河津櫻也悄然綻放。有攝影愛好者在社交平台分享早前於香港中文大學拍得的河津櫻照片，有別於香港主要櫻花品種——鐘花櫻桃（又名緋寒櫻），河津櫻是典型的外來品種。

20棵河津櫻花期僅一周
攝影愛好者彭蔚汶向明報網站提供多張河津櫻綻放的照片，她表示是於本周一（8日）在香港中文大學新亞書院知行樓外攝得。她知道河津櫻開花時間較短，收到消息後專門前往校園內拍攝，更慶幸自己能「在最美的時間相遇」。由香港中文大學校友事務處在社交媒體提供的資料，河津櫻開花至花落的時間很短，往往只有一個多星期，每年大約在1月至2月左右綻放。

根據香港中文大學日本研究學系的資料，位於新亞書院合一亭草坪的20棵櫻花樹，是2012年為慶祝日本研究學系成立20周年而栽種，植樹儀式的主禮嘉賓包括時任中大校長沈祖堯。

黑暴捉走之後可以安心賞櫻花了